
## 机顶盒连接电脑简介

将电脑当作服务器，机顶盒认证地址改为电脑上的服务地址，达到在机顶盒上查看电脑上搭建的网页效果

## 电脑设置（windows）

1. 电脑设置ip地址为192.168.41.125，子网掩码为255.255.255.0，网关为192.168.41.1
2. 电脑关闭防火墙
3. 开启web服务，如tomcat/nginx/node

## 机顶盒设置

1. 通过网线将机顶盒和电脑连接
2. 设置ip地址为静态ip，192.168.41.126，子网掩码255.255.255.0，网关为192.168.41.1（此时机顶盒和电脑应该连通了，可以在电脑上ping机顶盒的静态ip，ping通就说明网络联通）
3. 修改机顶盒认证地址为电脑上web服务的地址，如192.168.41.125:9000
4. 按首页键刷新机顶盒页面，可以看到机顶盒展示了电脑上的网页
